---
title: "จะมีความสุขต้องไปถึงเป้าหมายก่อนจริงหรือ?"
slug: "/3"
date: "2017-06-14T15:17:54.000Z"
description: "ถ้าเราคาดหวังว่าเมื่อเราไปถึงเป้าหมายแล้วเราจะมีความสุข"
image: "./images/pretty-woman-1509956_1280_rtgrij.jpg"
featured: false
draft: false
tags: ["จิตวิทยาการลงทุน","แนวคิดการลงทุน"]
---

ถ้าเราคาดหวังว่าเมื่อเราไปถึงเป้าหมายแล้วเราจะมีความสุข
จริงๆมันก็มีความสุขนั้นแหละ แต่พอได้มันมาแล้วสักพักความสุขก็จะหมดไป เหมือนไม่มีอะไรเกิดขึ้น

ถ้าใครหวังว่าจะลงทุนประสบความสำเร็จแล้วชีวิตมีความสุข มีอิสระภาพทางการเงิน จริงๆมันก็จะมีความสุขตามนั้นแหละ แต่ปัญหาจริงๆคือ หลังจากนั้นจะสุขจริงๆหรือเปล่า?

หลายๆครั้งเราพบว่าเมื่อเราได้สิ่งที่เราปรารถนามากๆมาครอบครอง มันก็จะมีความสุขเพียงสั้นๆ แต่ความสุขระหว่างทางที่เราเข้าใกล้มันต่างหากที่เป็นของจริงเพราะถึงแม้เราจะยังไม่ได้ในสิ่งที่เราต้องการ แต่เราก็มีความสุข
หากใครลงทุนแล้วไม่มีความสุข เป็นไปได้สูงมากว่าต่อให้ลงทุนประสบความสำเร็จก็จะไม่มีความสุข เพราะเราไม่รู้ว่าอะไรจริงๆแล้วที่ทำให้มีความสุข พอถึงเป้าหมายก็สุขได้เพียงชั่วคราวเท่านั้น แต่หลังจากนั้นเราจะพบว่าเราไม่รู้จะทำอะไร

คุณผู้หญิงอยากเห็นภาพชัดก็ต้องนึกถึงเรื่องกระเป๋า ในวันที่เราอยากได้มาก เราดูมันทั้งวันทั้งคืน มีความสุขแม้จะยังไม่ได้มันมา นึกภาพว่าถ้าเรามีมันเราจะมีความสุขมากแน่ๆ แต่เมื่อเราได้มันมาครอบครอง ความสุขกลับอยู่ได้เพียงชั่วขณะ หลังจากนั้นก็เหมือนไม่มีอะไรเกิดขึ้น

ถ้าผู้ชายก็อาจจะนึกถึงรถยนต์คันใหม่ ถ้าเราขับรถคันนี้เราจะรู้สึกดีมากแน่ๆ ระหว่างทางเราก็จะมีความสุขนึกภาพตัวเองกำลังขับรถคันใหม่ แต่พอได้มันมาครอบครอง มันไม่ได้สุขเหมือนที่คิดไว้ สักพักมันก็เป็นเพียงรถยนต์คันหนึ่งเท่านั้น

ความสุขจริงๆแล้วมันไม่ใช่อยู่ที่เป้าหมายที่เราจะไปถึง ส่วนใหญ่แล้วความสุขมันอยู่ระหว่างทางที่จะไป หากคุณกำลังรอความสุขหวังว่าจะมีความสุขในวันที่ถึงเป้าหมาย ผมอยากให้คิดทบทวนอีกทีว่ามันจะเป็นอย่างนั้นจริงๆหรือไม่ เปลี่ยนจากรอให้ถึงเป้าหมายแล้วค่อยมีความสุข วันนี้คุณเริ่มได้เลย

----

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)

